\documentclass{jsarticle}
\usepackage{nruby}

\title{\ruby{処女}{おとめ}は\ruby{お姉さま}{ボク}に恋してる かーどげーむ}
\author{菅野たくみ}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
In recent years, many people play tradeing card games like Magic:the Gathering (R) \cite{mtg, mtgjp}.
But Trading Card Games are very expensive to play.
We have many "Moe" trading card games like LeafFight Trading Card Game \cite{lf},
 Aquarian Age \cite{aqua}, Lycee \cite{lycee} and so on.

On the other hand, we can make "Moe" type inexpensive trading card game,
 and we know a good game called "Otome ha Boku ni Koi Shiteru" \cite{otoboku}.

In this paper, we show a rule of new card game "Otome ha Boku ni Koi Shiteru Card Game".
This game's primary concept is resemble to "Gensou No Utage" \cite{utage} and "Memories of El Dorado" \cite{moe}.
These games are doujin card game and very good game balance to play.

Now you can understand all of this paper and enjoy playing this Otoboku Card Game!
\end{abstract}

\section{導入}
東京に存在する由緒正しき女子校、恵泉女学院には、「エルダー」と呼ばれる制度がある。
エルダーとはエルダーシスターの略、すなわち、最も「お姉さまらしい」生徒に贈られる称号である。
お姉さまらしさ、との観点から、毎年最上級生からエルダーが選出されることが通例となっており、
エルダーとして選ばれた生徒は、卒業まで全ての生徒から「お姉さま」と慕われ、
数々のイベントの主賓として、その名声と気品を生徒に示し続ける。

今年、この制度に、小さな異変が起きた。

転校して来て数週間という短い期間の中で圧倒的多数の生徒の信任を得て選ばれた、
今年度のエルダー・宮小路瑞穂には、その可憐な容姿にも関わらず男性である、という大きな秘密があった。

その正体を知る生徒、そして知らない生徒。

瑞穂は女性として、そして男性として完璧以上の人間であることから、
瑞穂の傍にいて、あわよくば瑞穂の心を射止めようとする人間は数多い。

――瑞穂の心を射止めようとする人間。あなたも、その一人である。

\section{目的}
あなたは、おとボクのヒロインの一人となって、瑞穂お姉さまと結ばれるために、
デート、ハプニングなど、さまざまなイベントを切り抜けます。

当然、他のプレイヤーも同じようにお姉さまと結ばれる努力をするわけですが、
お姉さまのハートを射止めることの出来る人間は、当然ながらただ一人です。

あなたは、他のプレイヤーがお姉さまのハートを射止めることのないように気を払いながら、
ときには協力し、ときには裏切り、ときには牽制しつつ、お姉さまのハートを射止めてください。

\section{カードの定義}
このゲームは、以下に示す、２種類のカードからなります。

\paragraph{キャラクターカード}
キャラクターカードとは、あなた（プレイヤー）、またはあなたの協力者（サポーター）を示すカードです。
下記に説明がありますが、詳しくは後のセクション（ルールや用語定義など）を参照してください。

\begin{enumerate}
 \item キャラクター名 \\
       キャラクターの名前を示します。イベントカードの使用条件について、大きな意味を持ちます。
       また、そのキャラクターがプレイヤーの場合、イベントカードの効果について、大きな意味を持ちます。
 \item 必要ＬＰ \\
       勝利するために必要なＬＰ（Love Power）を表します。
 \item 属性 \\
       キャラクターの属性（学年、職位、性別、好みなど）を示します。
       属性は基本ルール上特に意味を為しませんが、特殊能力やイベントカードの効果について、大きな意味を持ちます。
 \item 特殊能力 \\
       キャラクターのもつ特殊能力が書かれています。
       下記ターン進行にあるとおり、プレイヤーは特殊能力を使用することが出来ます。
\end{enumerate}

\paragraph{イベントカード}
イベントカードとは、イベントを表すカードです。
イベントカードの効果には「デート」「ハプニング」「エレクション」の３つのタイプがあり、
後述するように、一枚のカードでそれらの効果のいずれかを選択し、使用します。

\begin{enumerate}
 \item イベント名 \\
       イベントカードの名前を示します。イベントカードの使用条件について、大きな意味を持ちます。
 \item 利用可能キャラクター \\
       このイベントを利用することのできるキャラクターを示します。
       一人、または二人のキャラクター名が書かれ、同じキャラクター名が重なった場合は、
       プレーヤーとサポーターがともにそのキャラクターでなければならないことを示します。
 \item 必要ＡＰ \\
       使用するために必要なＡＰ（Again persistence）を表します。
 \item デート効果 \\
       このイベントを、デートとして使った場合の効果です。
       デート効果は、ＨＰ（Heart Pain）、ＰＰ（Peaceful Party）の２種類の数字と、
       デート効果のテキスト文からなります（テキスト文は存在しない可能性があります）。
 \item ハプニング効果 \\
       このイベントを、ハプニングとして使った場合の効果です。テキスト文からなります。
\end{enumerate}

以下、単純に「カード」と言った場合イベントカードを指します。

\section{ゲームの準備}

ここでは、ゲームを開始するために必要なものを示します。

\begin{enumerate}
 \item キャラクターカード２枚 \\
       あなたの分身であるプレイヤーと、あなたの協力者であるサポーターをキャラクターカードの中から一人ずつ選んでください。
       このとき、あなた自身をサポーターとしてかまいません。この場合プレイヤーとサポーターを同じカードとしてください。
 \item イベントカード４０枚 \\
       イベントカードを４０枚選択して、山札を作ります。
       このとき、同じ名前のカードは３枚しか選ぶことが出来ません
       （同じカード、ではありません。同名で別のカードがあることに注意してください）。
 \item ダイス等 \\
       ＬＰとＡＰを数えるものが必要です。
       筆者のおすすめは専用のライフカウンターですが、自分と対戦相手にわかりやすければそれこそ何でもかまいません。
       おはじきなども使い方によっては非常に数えやすくなりますし、創意工夫の見せ所でしょう。
       もちろん、紙と鉛筆を用意していただくだけでもかまいません。
       ただし現金や使わないイベントカードなど、勘違いされやすいものは禁止。
\end{enumerate}

道具ではないので上には示しませんでしたが、もちろん、「対戦相手」と「場所」は重要な要素です。

当たり前ですが、一緒に対戦して楽しんでくれる人がいないとゲームは出来ません。
嫌がる人を無理矢理引っ張ったところで、雰囲気を悪くするだけです。

場所がないとこれもゲームができません。
理想はお互いの自宅、あるいはカードゲーム専門店のスペースを借りることです。
あるいは、大人数での大会であれば、公民館などの部屋を一つ借りるのも良いでしょう。
しかし、喫茶店など公共のスペースでゲームをプレイするのは考え物です。
一切プレイするなとは云いませんが、お店や他のお客さんへの迷惑になることがありますので、
その可能性があるならばゲームプレイを控えるのが、人として当然でしょう。

お姉さまのハートを射止める前提条件である慈悲と寛容の精神は、自らを厳しく律することから始まります。
お姉さまに一歩でも近づくためには、まずはマナーから。

\section{ゲームの進行}
\subsection{勝利条件}
他のゲームではさまざまな勝利条件がありますが、このゲームにおける勝利条件はただ一つです。
それは、瑞穂お姉さまと結ばれること。
この条件をゲームの言葉で言い換えますと、次のようになります。

あなたのＬＰが、必要ＬＰ以上になること。

これが、このゲーム（原則として）唯一の勝利条件です。
通常のカードゲームであれば、そのほかにもデッキアウト（山札切れ）などの決着がありますが、
このゲームにおいてはそんな決着はありません。
いかに相手が力つきようとも、いかに有利な状況を築こうとも、あなたが瑞穂お姉さまと結ばれなければ、それは無意味なのです。

\subsection{ゲーム開始前}

実際にゲームをプレイするために、ゲームを開始できるための場を整えましょう。
二人分のカードを広げて、ゲームのできる環境が整ったら、次の準備をして勝負開始です。

\begin{enumerate}
 \item 山札をよくきる \\
       事前準備で作った、または、前のゲームで利用した山札のカードが綺麗にばらけるように、山札をよくシャッフルしてください。
 \item 先手・後手を決定する \\
       じゃんけん・ダイスロールなど、公平な方法で先手と後手を決めて下さい。
 \item 山札からカードを引く \\
       お互いに６枚のカードを引いてください。
 \item ＬＰとＡＰを設定する \\
       お互いのＬＰとＡＰをゼロとします。
\end{enumerate}

\subsection{ターンの進行}

「\ruby{処女}{おとめ}は\ruby{お姉さま}{ボク}に恋してる かーどげーむ」では、
Magic : the Gathering やそのほかの殆どのトレーディングカードゲームと同様、ターン制をしいています。
ターン制とは、先手・後手に分かれて、ゲームの主導権を交互に握りながら進行することを言います。
１つのターンは次節で示す「フェイズ」の集合によってなります。

その瞬間、ゲームの主導権を握っているプレイヤーを「ターン進行プレイヤー」と呼びます。
ターン進行プレイヤー以外のプレイヤーを、「ターン非進行プレイヤー」と呼びます。

\subsection{フェイズの進行}

\begin{enumerate}
 \item 準備フェイズ \\
       ターン進行プレイヤーは、以下のことを行ってください。順番はターン進行プレイヤーの任意で行います。
       \begin{itemize}
        \item ＡＰを得る \\
              あなたの場に存在する、エレクションとして設置されたカードの枚数分だけＡＰを得ます。
        \item カードを引く \\
              山札のカードの一番上を、手札に加えてください。
              山札がない場合、場のカードを１枚選んで手札に加えます。
              この場合、対戦相手すべてのＬＰを＋１します。
        \item ターン開始時に処理される効果を解決する \\
              デート効果またはハプニング効果にて指定されている場合、その効果を解決します。
       \end{itemize}
       以上の処理が全て終了した場合、ただちにイベントフェイズに移ります。
 \item イベントフェイズ \\
       以下のことを、ターン進行プレイヤー、非進行プレイヤーが交互に行うことができます。
       \begin{itemize}
        \item 特殊能力を使用する \
              プレイヤーの特殊能力を使用できます。後述。
              ただし、サポーターの特殊能力は使用できません。
        \item ハプニングの宣言をする \\
              イベントカードのハプニング効果を使用します。後述。
        \item デートの宣言をする（ターン進行者のみ）\\
              イベントカードのデート効果を使用します。このゲームの核となる重要な部分です。後述。
        \item イベントカードを設置する（ターン進行者のみ）\\
              イベントカードを一枚、デート状態あるいはエレクション状態で場に出します。
       \end{itemize}
       お互いのプレイヤーが連続で上記のどれもを使用しなかった場合、また、イベントカードを設置した瞬間、イベントフェイズは終了します。
 \item 片付けフェイズ \\
       ターン進行プレイヤーは、以下のことを行ってください。順番はターン進行プレイヤーの任意で行います。
       \begin{itemize}
        \item お互いの勝利条件を確認する \\
              お互いのプレイヤーのＬＰが、目標ＬＰに到達しているかどうかを確認します。目標ＬＰを超えている場合も到達しているとします。
              一方が目標ＬＰに到達している場合、そのプレイヤーが勝利となります。
              双方が目標ＬＰに到達している場合、勝利するプレイヤーをターン進行プレイヤーが決定いたします。
        \item ターン進行プレイヤーの手札の枚数をチェックする \\
              手札の枚数が７枚より多い場合、７枚になるようにカードを捨ててください。
        \item ターン終了時に処理される効果を解決する \\
              デート効果またはハプニング効果にて指定されている場合、その効果を解決します。
       \end{itemize}
       以上の処理がすべて終了した場合、ただちにこのターンは終了し、次のターンとなります。
       ターン進行プレイヤーを交代し、準備フェイズに移ってください。
\end{enumerate}

\section{イベントカードの設置}
イベントカードを設置するときに、設置の方法が下記の２種類あります。
\begin{itemize}
 \item デート状態での設置 \\
       カードを縦（あなたが文字を読める状態）にして、場に置きます。このカードは、後述の通り、デートの宣言に使用することができます。
 \item エレクション状態 \\
       カードを横（デート状態と明確に区別できる状態）にして、場に置きます。このカードは、前述の通り、ＡＰを得る手段となります。
\end{itemize}

このとき、上記にもありますが、イベントカードを設置した瞬間にイベントフェイズは終了し、片付けフェイズに移ることに注意してください。

\section{ハプニング}
下記手順にて、イベントカードのハプニング効果を使用することができます。
ただし、
\begin{enumerate}
 \item 条件を確認し、使用を宣言する \\
       イベントカードをハプニングとして使用するためには、テキストに書かれた条件を満たさなければなりませんので、それを確認してください。
       イベントが使用できると確認したならば、カードを見せて使用を宣言してください。
 \item コストを支払う \\
       イベントのコストを支払います。使用者のＡＰから、カードの必要ＡＰを減らします。
       また、それ以外にもカードの指示がある場合それに従ってください。
 \item ハプニング効果を解決する \\
       ハプニングとして使用されたイベントカードの効果が発揮されます。
       カードの指示に従ってください。
 \item 使用したイベントカードを捨て札に置く \\
       効果が解決されたイベントカードを、捨て札置き場に置いてください。
\end{enumerate}

\section{デート}
デート状態で場に設置されたイベントカードのデート効果は、以下の手順にて使用されます。

\begin{enumerate}
 \item デート効果使用宣言 \\
       ターン進行プレイヤーは、自分の場に存在するデート状態のカードのうち、このターンにデートを行っていないカードを１枚選択します。
       同時に、カードに書かれた必要ＡＰを消費します。消費するＡＰがない場合、デート効果使用宣言が取り消されます。
       ここで選ばれたカードは、「攻めカード」と呼ばれます。
 \item カウンターデート効果使用宣言 \\
       ターン非進行プレイヤーは、自分の場に存在するデート状態のカードのうち、このターンにデートを行っていないカードを１枚選択してもかまいません。
       カードを選択した場合、同時に、カードに書かれた必要ＡＰを消費します。消費するＡＰがない場合、ＡＰがゼロになります。
       ここで選ばれたカードは、「受けカード」と呼ばれます。
 \item デート効果解決 \\
       下記のようにしてデート効果を解決します。
       \begin{enumerate}
        \item 攻めカードのデート効果を解決する \\
              攻めカードに記載された、デート効果のテキストを解決します。
        \item 受けカードのデート効果を解決する \\
              受けカードに記載された、デート効果のテキストを解決します。
        \item ターン進行プレイヤーのＨＰとターン非進行プレイヤーのＰＰを比較する \\
              ターン進行プレイヤーのＨＰがターン非進行プレイヤーのＰＰより多い場合、その差の値だけターン進行プレイヤーのＬＰが増加します。
              ただし、この計算によりターン進行プレイヤーのＬＰがターン進行プレイヤーのＡＰを超えることはありません。
        \item ターン進行プレイヤーのＰＰとターン非進行プレイヤーのＨＰを比較する \\
              ターン非進行プレイヤーのＰＰがターン進行プレイヤーのＨＰより多い場合、その差の値だけターン非進行プレイヤーのＬＰが増加します。
              ただし、この計算によりターン非進行プレイヤーのＬＰがターン非進行プレイヤーのＡＰを超えることはありません。
       \end{enumerate}
       ただし、受けカードが存在しない場合、ターン非進行プレイヤーのＨＰおよびＰＰはそれぞれゼロとして扱ってください。
\end{enumerate}

\section{Ｑ＆Ａ}

\paragraph{Ｑ}
ＬＰやＡＰは負の値を取りますか？

\paragraph{Ａ}
ＬＰおよびＡＰは負の値を取ることはありません。

ＬＰやＡＰを負の値にする効果は、変わりにＬＰやＡＰをゼロとします。
ＬＰやＡＰが負の値となるようなコストは支払うことが出来ず、その宣言は行うことが出来ません。

\paragraph{Ｑ}
では、ＨＰやＰＰは？

\paragraph{Ａ}
取ります。

\paragraph{Ｑ}
デートカード・エレクションカードが邪魔になったので捨て札にしたいです。

\paragraph{Ａ}
自分の場にあるカードは、特別な効果が無い限り勝手に捨てることは出来ません。

\paragraph{Ｑ}
相手のＬＰがＡＰを上回っている状態でデートを行いました。ルール上、相手のＬＰはＡＰにあわせて減りますよね？

\paragraph{Ａ}
減りません。あくまで「増えない」だけです。

\paragraph{Ｑ}
ＬＰが必要ＬＰを満たしました。この時点で勝利ですよね？

\paragraph{Ａ}
いいえ。片付けフェイズの勝利条件チェックまでお待ち下さい。

\section{謝辞}

このルールを製作するにあたり、
ういんど様のご協力をいただきました。
ありがとうございます。

\begin{thebibliography}{99}
 \bibitem{mtg} Wizards of the Coast（Magic: the Gathering(R)） \\
               http://www.wizards.com/
 \bibitem{mtgjp} タカラトミー（Magic: the Gathering(R)） \\
                  http://mtg.takaratomy.co.jp/
 \bibitem{lf} ティーアイ東京（リーフファイトＴＣＧ） \\
              http://www.ima-e.co.jp/titokyo/leaffight/
 \bibitem{aqua} ブロッコリー（アクエリアンエイジ） \\
                http://www.aquarian-age.org/
 \bibitem{lycee} シルバーブリッツ（リセ） \\
                 http://www.lycee-tcg.com/
 \bibitem{otoboku} キャラメルBOX（処女はお姉さまに恋してる） \\
                   http://www.caramel-box.com/products/otoboku/index.html
 \bibitem{utage} 雛札制作委員会（東方project対戦型カードゲーム　祭符「幻想ノ宴」-Rumbling Spell Orchestra-） \\
                 http://www.geocities.jp/hinafuda/
 \bibitem{moe} プロジェクト・萌（本格的同人萌々シュミレーションカードゲーム　Memories of El Dorado） \\
               http://homepage2.nifty.com/p-moe/
\end{thebibliography}

\end{document}


\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}
\paragraph{Ｑ}
\paragraph{Ａ}

